{
  "themes": [
    {
      "theme": "Befolkning",
      "questions": [
        {
          "question": "Hvor mange personer bor det i Norge? (2024)",
          "options": {
            "a": "4,2 mill.",
            "b": "5,6 mill.",
            "c": "5,8 mill.",
            "d": "7,1 mill."
          },
          "correct_answer": "b"
        },
        {
          "question": "Hva er samlet fruktbarhetstall (antall barn per kvinne over tid)? (2024)",
          "options": {
            "a": "0,8",
            "b": "1,4",
            "c": "1,9",
            "d": "3,5"
          },
          "correct_answer": "b"
        }
      ]
    },
    {
      "theme": "Utdanning",
      "questions": [
        {
          "question": "Hvor stor andel har høyere utdanning? (2023)",
          "options": {
            "a": "10,5 %",
            "b": "25,0 %",
            "c": "30,2 %",
            "d": "37,4 %"
          },
          "correct_answer": "d"
        },
        {
          "question": "Hvor stor andel av befolkningen 16 år og eldre har høyere utdanning? (2023)",
          "options": {
            "a": "10 %",
            "b": "25 %",
            "c": "30 %",
            "d": "37 %"
          },
          "correct_answer": "d"
        },
        {
          "question": "Hvor stor andel barn i barnehage (1-5 år)? (2023)",
          "options": {
            "a": "80 %",
            "b": "85 %",
            "c": "94 %",
            "d": "100 %"
          },
          "correct_answer": "c"
        },
        {
          "question": "Hvor stor andel fullfører videregående i løpet av 5 år? (2023)",
          "options": {
            "a": "51 %",
            "b": "65 %",
            "c": "77 %",
            "d": "82 %"
          },
          "correct_answer": "d"
        }
      ]
    },
    {
      "theme": "Arbeid",
      "questions": [
        {
          "question": "Når var arbeidsledigheten på topp? (1980-2023)",
          "options": {
            "a": "1993",
            "b": "2009",
            "c": "2020",
            "d": "2023"
          },
          "correct_answer": "a"
        },
        {
          "question": "Hvilket år var arbeidsledigheten på topp? (i perioden 1980-2023)",
          "options": {
            "a": "1993",
            "b": "2009",
            "c": "2020",
            "d": "2023"
          },
          "correct_answer": "a"
        },
        {
          "question": "Hvor stor andel sysselsatte, blant kvinner 20-66 år? (2023)",
          "options": {
            "a": "55 %",
            "b": "70 %",
            "c": "76 %",
            "d": "90 %"
          },
          "correct_answer": "c"
        },
        {
          "question": "Hvor høyt er sykefraværet, legemeldt og egenmeldt i alt? (2023)",
          "options": {
            "a": "2 %",
            "b": "3 %",
            "c": "5 %",
            "d": "7 %"
          },
          "correct_answer": "d"
        }
      ]
    },
    {
      "theme": "Inntekt",
      "questions": [
        {
          "question": "Hva er median inntekt etter skatt for husholdninger? (2022)",
          "options": {
            "a": "280 200",
            "b": "590 400",
            "c": "666 700",
            "d": "895 200"
          },
          "correct_answer": "b"
        },
        {
          "question": "Hvor stor inntekt har de 20 % rikeste i forhold til de 20 % fattigste? (2022)",
          "options": {
            "a": "20 ganger",
            "b": "10 ganger",
            "c": "8 ganger",
            "d": "4 ganger"
          },
          "correct_answer": "d"
        },
        {
          "question": "Hvor stor andel har såkalt \"lavinntekt\" (etter EU-skala 60 prosent)? (2022)",
          "options": {
            "a": "3 %",
            "b": "11 %",
            "c": "20 %",
            "d": "35 %"
          },
          "correct_answer": "b"
        }
      ]
    },
    {
      "theme": "Helse",
      "questions": [
        {
          "question": "Hva er forventet levealder, begge kjønn? (2023)",
          "options": {
            "a": "83 år",
            "b": "88 år",
            "c": "89 år",
            "d": "95 år"
          },
          "correct_answer": "a"
        },
        {
          "question": "Hvor stor andel røyker daglig? (2023)",
          "options": {
            "a": "4 %",
            "b": "7 %",
            "c": "12 %",
            "d": "33 %"
          },
          "correct_answer": "b"
        },
        {
          "question": "Hvor mange ganger går hver nordmann til fastlege i snitt? (2023)",
          "options": {
            "a": "1 gang",
            "b": "2 ganger",
            "c": "3 ganger",
            "d": "6 ganger"
          },
          "correct_answer": "c"
        }
      ]
    },
    {
      "theme": "Økonomi",
      "questions": [
        {
          "question": "Hvilket land eksporterer Norge mest til? (2023)",
          "options": {
            "a": "Sveits",
            "b": "Nederland",
            "c": "Tyskland",
            "d": "Storbritannia"
          },
          "correct_answer": "d"
        },
        {
          "question": "Hvor mye steg norsk økonomi i 2023? (årlig BNP-vekst)",
          "options": {
            "a": "-5 %",
            "b": "-0,5 %",
            "c": "0,5 %",
            "d": "6 %"
          },
          "correct_answer": "c"
        },
        {
          "question": "Hvor mange milliarder kroner importerer vi i alt? (2023)",
          "options": {
            "a": "1 660 mrd.",
            "b": "3 770 mrd.",
            "c": "26 550 mrd.",
            "d": "129 990 mrd."
          },
          "correct_answer": "a"
        }
      ]
    },
    {
      "theme": "Miljø",
      "questions": [
        {
          "question": "Hvor mange tonn CO2(-ekvivalenter) slipper Norge ut? (2023)",
          "options": {
            "a": "48,7 mill.",
            "b": "51,9 mill.",
            "c": "75,2 mill.",
            "d": "128,2 mill."
          },
          "correct_answer": "a"
        },
        {
          "question": "Hvor mange tonn CO2 (dvs. ekvivalenter) slipper Norge ut? (2023)",
          "options": {
            "a": "49 mill.",
            "b": "52 mill.",
            "c": "75 mill.",
            "d": "128 mill."
          },
          "correct_answer": "a"
        },
        {
          "question": "Hvor mange kilo husholdningsavfall kaster hver innbygger årlig? (2023)",
          "options": {
            "a": "375",
            "b": "550",
            "c": "1 540",
            "d": "2 560"
          },
          "correct_answer": "a"
        },
        {
          "question": "Hvor mye har klimagassutslippet gått ned siden 1990? (2023, foreløpige tall)",
          "options": {
            "a": "-1 %",
            "b": "-5 %",
            "c": "-9 %",
            "d": "-30 %"
          },
          "correct_answer": "c"
        }
      ]
    },
    {
      "theme": "Priser",
      "questions": [
        {
          "question": "Hvor mye steg prisene i 2023?",
          "options": {
            "a": "0,5 %",
            "b": "2,5 %",
            "c": "5,5 %",
            "d": "9,5 %"
          },
          "correct_answer": "c"
        },
        {
          "question": "Hvor mye steg prisene på matvarer i 2023?",
          "options": {
            "a": "-3 %",
            "b": "2 %",
            "c": "5 %",
            "d": "10 %"
          },
          "correct_answer": "d"
        },
        {
          "question": "Hvor mye har prisene på klær og sko steget siden 2015? (2023)",
          "options": {
            "a": "3 %",
            "b": "10 %",
            "c": "13 %",
            "d": "40 %"
          },
          "correct_answer": "a"
        }
      ]
    }
  ]
}
